免費樹窿加少少輔導不過主要係樹窿服務

借ac開po

開呢個po原因係，自己身邊都會有唔少朋友有情緒問題，自己一向都做開樹窿角色，有時呢個角色淨係聽，有時呢個角色會表示理解，有時呢個角色會比少少意見，唔知實際上對佢地幫助有幾大，不過我諗講咗出嚟，係舒服啲嘅。

所以突然諗，不如開個tg做樹窿，等人傾下，我又聽下。人生苦短，如果做少少野可以令人可以舒服、釋懷啲，都係有價值嘅事嚟嘅。我唔會特別熱情，始終我唔識你，不過我會用心睇你寫嘅野，感受你所感受嘅野，同回應你。

anyway擺個tg喺度，如果有需要可以搵個樹窿傾下 因為日頭返工，最多會夜晚睇同覆

利申：巴，無心理輔導專業背景，純粹業餘會研究下人格、心理之類

巴學咩人開PO

想呃蝦條阿

點解唔接受巴打pm?

接受

拉

「衝突主要存在於無意識當中，所以很難被發現。症狀能證明衝突的存在。人們出現憂慮、苦悶、猶疑、懶散、寂寞等等情緒，其實都是尚未解決的衝突所施加的影響，這一點我們慢慢就能夠看到。 他的所有願望都是碎裂的，也都是對立的，這使得他們不能全心全意投入爭取某種事物當中，於是，衝突便產生了。

孤立無援、敵視和孤獨，是這三種態度中著重強調的三種傾向，它們都屬於焦慮的範疇。
1. 親近他人
2. 抗拒他人
3. 疏遠他人
當孩子覺得自己很特別、沒有人能夠理解時，就會開始疏遠他人。這時候，孩子既不想歸附於他人也不想反抗他人，只希望自己一個人獨處。他會待在屬於他的世界中，一個自己用書籍、玩具、夢想和大自然所建設出來的世界。
按理來說，不應該發生三種傾向相互排斥的現象。三者可以完全保持平衡、和諧甚至是互補。要知道，一個人完全能做到照顧他人感受之餘，也能堅持自己的原則、保持完整的個體。只有在某個方向的程度發展過高，才會出現某種傾向起主要作用的情況。」

《我們內心的衝突》

同男朋友嘈交可唔可以搵你傾

有心幾好

關於自我心理界限；書本文章節錄

「自我的心理界限較鬆散的人們，即是自我世界未能健全的人。他們不懂得如何過濾他人的情感、表達自我主張，所以他們會原封不動的接受對方的想法，成為情感被控制者。」

//

「墮入情網是情感和心靈的退化現象。與心愛的人結合在一起，跟童年時與父母相伴的記憶彼此呼應，仿佛體驗到幼年時無所不能的快感，我們又感覺到強大有力，似乎沒有甚麼能阻止我們實現願望。這種虛幻的感覺，和一個兩歲大的幼兒，自認為能稱霸世界一樣不可理喻。 」

「殘酷的現實，會擊潰我們的愛情之夢。日常的瑣事和難題，會使我們產生各種各樣的矛盾和衝突：男人渴望性愛，女人卻因心情不好而予以拒絕；女人想要看電影，男人卻想留在家裡看電視；男人想把錢存進銀行，女人卻想拿來買洗碗機；女人想談談自己的工作，男人卻想談談他的工作。雙方都驚訝而痛苦地意識到，自己其實並沒有跟對方融為一體，彼此的欲望、愛好和想法都相去甚遠，局面好像難以改變，差距好像無法縮短。於是，兩人各自的自我界限重新合攏，又恢複成為兩個不同的個體。幻覺破滅，就可能面臨勞燕分飛的局面。毋容置疑，若想避免這種情形，兩人就必須面對現實，學會真正的相知和相愛。」

咪又係只係覆女

榮格八維理論簡介

前言

「只有瞭解一個人是透過哪種感覺器官來認識世界的，我們才能正確地認識這個人，因為這影響著他與外部世界的關係。」
≪理解人性≫ 阿德勒 節錄

正確咁理解自己，可以減少因為對自己嘅誤解產生出嚟嘅問題，例如人際關係、工作、學業等等。呢個簡介係基於筆者對於唔同書籍同其他人格愛好者嘅文章嘅理解綜合而成，目的係比讀者對八維人格有個好淺嘅理解，對人格學引起興趣，亦可以初步推敲自己嘅人格類型。

若有修正之處歡迎提出。

四種功能

「感覺告訴你某些東西存在；思考告訴你它是甚麼；情感告訴你是否同意它；直覺告訴你它何時來，何時離開。」
≪人及其象徵：榮格思想精華≫ 榮格 節錄

外傾與內傾

感覺、思考、情感、直覺，四種功能配合外傾或者內傾嘅傾向，進一步分為八種主導功能。

簡單而言，外傾嘅人追求融入環境，改變環境；內傾嘅人獨立於環境，避免被環境同化。

其實我地每個人都有內傾同外傾嘅一面，不過今篇文章主要討論以主導功能簡單劃分八種人格。

八種功能

內傾感覺：由客觀知覺引起主觀知覺，例如人在異鄉食到家鄉菜（味覺；客觀知覺）而引起鄉愁（主觀知覺）；喺教堂聽到聖詩（聽覺；客靚知覺）而引起感動嘅情緒（主觀知覺）。以內傾感覺為主導嘅人，追求因由客觀環境而激發起嘅主觀知覺，而佢所知覺到嘅野係同客觀知覺唔同，亦唔能夠從客體身上搵到。

內傾思考：根據客觀環境某個範圍，建構內在概念世界。以內傾思考為主導嘅人，強於系統性嘅邏輯思維，善於追溯根源同推理，甚至創立新嘅理論同洞見。

內傾直覺：以個體出發，直接提取源於先天遺傳無意識嘅內容同埋原型意象。以內傾直覺為主導嘅人，可以睇到一啲外在客體由佢本人內部發出嘅「圖畫」，「圖畫」並唔係指一種視覺上嘅圖畫，而係一種意象。

內傾情感：感受情感價值觀，主觀地判斷客體嘅好與壞，例如個人主觀好惡、個人道德價值觀、意象上嘅真善美等等。以內傾情感為主導嘅人根據自己嘅情感感受判斷客體嘅好與壞，最後能夠根據自己嘅判斷確立一套屬於自己嘅信念。

外傾感覺：個體對客體嘅專心致志，甚至融入客體嘅感官刺激，進入當下。以外傾感覺為主導嘅人沉浸喺環境客體嘅感官體驗，例如球員融入球場環境，專注於比賽。

外傾思考：融入客體概念同埋規則。以外傾思考為主導嘅人熱衷於用接受嘅客體概念同規則，去規範與控制自己同別人嘅行為，例如學校嘅訓導致力用校規規範學生。

外傾直覺：融入客體嘅可能性。以外傾直覺為主導嘅人，將自己沉浸喺環境無限嘅可能性入面，佢地難以滿足於現狀，總係積極去追求新嘅可能性。

外傾情感：融入客體嘅情感價值觀。以外傾情感為主導嘅人，以別人嘅好惡或者普遍大眾嘅價值標準嚟判斷同評價一個人嘅好與壞，例如一個以外傾情感為主導嘅女性，可能會傾向搵一個社會大眾認為好嘅男性（有穩定高收入職業、感熟穩重等等），多於搵一個自己真心喜愛嘅男性。

後語

以上只係好簡單地講下八種功能同埋以佢地為主導功能嘅人係點，不過人其實除咗主導功能，仲會使用其他功能，例如一個內傾情感為主導嘅人，同樣會使用外傾思考功能嚟影響呢個世界。唔同嘅人有唔同嘅功能定位同排列，考慮埋呢啲定位同排列，就可以進一步將唔同人分為十六種人格。

延伸閱讀

≪榮格心理治療≫、≪心理類型≫ 榮格
≪類型與原型≫ 約翰畢比

「人永遠無法真正從他人得到幫助，人必須要找岀幫助自己的力量。」

//

「不服從自己的人將會被他人所控制。服從他人比支配自己要容易得多，要遠遠地容易得多。

人必須學會去承認自己的生活，並且有勇氣去說，我如此這般地選擇了它！

一個人的精神是由他的抉擇所建構！做個男人，並且不要追隨任何人，而是去追隨你自己！只有你自己！」

≪當尼采哭泣≫ 節錄

同男朋友房事唔協調

「我們不是為了滿足他人的期望而活，我們沒有必要去滿足別人的期望。倘若你不為自己的人生而活，究竟誰要為你的人生而活？老是想要尋找別人的認同、在意他人的評價，到最後你過的就是別人的人生。

為滿足他人的期待而活，還有將自己的人生託付給他人的做法，是對自己，也對身邊的人不誠實的生活方式。

人際關係的王牌始終是由我來掌握的。大多數人總認為人際關係的王牌在別人手上，所以才會在意不知道那個人對我的感覺怎麼樣，而選擇了滿足他人期望的生活方式。」

≪被討厭的勇氣≫ 節錄

「你部分的絕望來自於隱藏的怨恨。你心裡有某種恐懼、某種怯懦，不容許你表達你的憤怒。代之而起的是，你以你的謙恭自豪。你必須制造岀一種美德，深深埋藏你的感受，然後，由於你經驗不到怨恨，你自以為你道德崇高。

你不再假扮那個角色，你已經變成了那個角色，你相信你太美好而不會經驗到憤怒。

他們由於沒有利爪而聲稱他們自己為善良。善良真正的名字是怯懦。」

≪當尼采哭泣≫ 節錄

「我們的文化讓人無法自知自適。你得要十分堅強，才有辦法拒絕這錯誤的文化。

//

我不准自己進一步自憐。每天早上一點點，流幾滴淚，就只是這樣。

//

全心投入情緒，讓自己整個人沒入其中，就完完全全地體驗到它。讓它完全穿透你，這樣你才能將它放下。

孤寂感也一樣。你放手讓它去，讓眼淚掉下來，完全感受它。」

≪最後十四堂星期二的課≫ 節錄

「每個人都用自己的方式報復這個世界。

//

當她天生歡愉、熱愛生命的目光迎上我時，我卻必須離開，那時我就岀去痛哭。」

≪齊克果日記≫ 節錄

巴絲自己留意風險
網上交友大把陷阱
如果係有情緒問題
建議搵番相關行業人士
佢地有監管制度
對你同你嘅私隱都有多d保障

「我們本來就不是為了在世上享受美滿的幸福而生的。我們的靈魂與肉體，即使兩者不同時受苦，至少其中的一個必然受苦。」

≪懺悔錄≫ 節錄

Tg Iink 搵你唔到